點解個個都話儲蓄保險冇用？

如果佢有回贈呢？ 係咪都係廢

其實係真係叫一個唔輸通漲既account
for d唔識自己投資既人/用黎分散下資產既工具
短期內會等錢洗唔好買

你當長擺80年有複息5-6%
唔等錢駛又唔想自己投資可買

因為連登個個股神 投資唔會蝕囉

包賺幾倍仲儲蓄來做咩

我份一年供一萬蚊, 供左十幾年, 一年派10紅利比我, 你話有冇呃人?

無既, 紅利非保證架嘛

之前連登post有條友話炒外匯定孖股票輸咗100萬，要還
但有一份儲蓄保供咗幾年，供咗24萬，依家cut plan攞就只得10萬

唔cut plan就之後每月要硬掘每個月要掉多2000去「儲蓄」

儲蓄保險係當你有事時救唔到你，仲係壓死駱駝嘅最後一根稻草

弱智真係

有床單會考慮
要白滑靚女大波

只會係屌閪角度買 唔會係投資角度買
最好回佣

保險佬：梗係啦，你買人地個隻廢架，邊個水你買架，你渣渣臨cut 單同我開張新啦

唔好講到差人錢咁極端

就咁講失業呢，供款期嗰15年，突然失業半年點算

（武漢肺炎到依家，大量旅遊酒店相關行業無薪假去依家）

平時供咗儲蓄保=你會唔會仲有「儲蓄」
失業期間，去邊間搵多兩三千蚊去交保費

不如正正經經去叫雞啦

佢賺既錢都跟唔到通脹

連燈連保險都想燈埋

而家有D PLAN係比三年錢 供3年CUT單保證拎番本金
息無咁高 但係保證 除非保險公司執

有啲30年後先攞到都叫多過通賬嘅

但你要賭呢三十年中間，你自己冇病冇痛冇失業囉

因為儲蓄保真係比你儲錢
之後再用儲完10年舊錢派息比自己

聽人講AIA 做緊5年 12-14% 唔太記得

如果係呢啲，周圍銀行去格下價，搵啲新資金定存優惠，應該都差唔遠

銀行仲有金管局包底，銀行執笠，金管局包50萬添

儲蓄保險套可以幫你慳更多

個個都話自己買VOO就得呀嘛

保險還保險 投資還投資

因為呢度個個股神
求其買隻牛買隻熊一個禮拜都翻幾翻
巴菲特都比佢地撚狗咁撚

睇你目標係乜
一個人40歲 有幾百萬cash 唔想高風險投資 輸左無時間搵番 咁佢分配5-10% 落去保證回報既野度都合理 好過all in 股票、債券 或者任何一樣都唔好all in la

但你20幾歲 成副身家得20-50萬 咁輸左都可以搵得番既 咪做你想做既投資囉

有冇用係睇你點用

不過偽儲蓄保 coupon plan 就on9 係定律

一年後另一個保險師：你呢隻回報好低，擺銀行做定期仲高過佢。 介紹返我公司新出的儲蓄計劃......

原則上岩
不過跌既時候斬哂佢既人永遠係多過揸既人

班agent一味咁sell儲蓄保險唔通真心想幫你咩

如果有物業渣手 做mortgage link 仲好
隨時拎得番 唔駛供

而家通常都買危疾多

可以屌既話唔介意買

因為當你要供10年 你供完即攞 個保證金額係少過你供既數
要供完再擺返幾年先保證攞返你供條數

跟住你擺10年既話 可能除返開每年先得2-3%升幅
要擺夠10幾20年 先有5-6%升幅
講緊係平均年升幅 唔係複利既升幅

其實每個月都買啲指數etf 回報一定好過嗰啲所謂儲蓄保

Agent 成日話保險保本 低風險 佢地個portfolio 又係唔公開 唔知佢買左乜

講真如果個市塌 你保險個portfolio 又可以獨善其身咩

重點點解唔係炒外匯輸100萬?

保險不嬲唔係for發達架啦
只係保障返現有既生活水平不被改變姐

宏利有曲線公開
其他果D陣係得個股債比例

呢種騙局已經幾十年歷史 人一世物一世你咪試下

咁不如買國債基金，至少隨時贖回套現

你廿歲就諗住儲畀個孫用咪啱

可能保險女女質素高d
最好係岩岩好22歲畢業女女

當佢自己炒燶嘢係佢on9啦

咁如果老豆突然大病要幾十萬手術費呢
老母喺澳門借咗幾十萬輸曬、債主臨門
結婚，老婆/外母要你用斷十萬大搞婚禮

儲蓄保就係賭之後二三十年，冇一啲要一次隊幾十萬出嚟嘅突發開支

一句講哂呢d保險，唔係比窮人買

保險狗

如果咁著數咁佢地賺咩

呢句最啱

儲蓄保險應該for啲真係唔肯儲錢嘅人買?
好似我咁，我月月清，所以買咗份儲蓄保，依家都叫儲咗兩年錢，如果無呢個保險，我應該到依家都儲唔到錢，唔諗佢會唔會賺，真係純粹當儲錢

sell你個個人佢自己都唔買既野
點解你覺得有用

因為真係冇用

鎖又鎖得耐

佢唔炒外匯咪可以用果100萬應付突發野

因為有啲人買股賺過少少就覺得買股先叫easy money
但係一到跌市就個個都排隊等跳樓
儲蓄保唔係用黎大賺用
純粹係當攞啲多餘錢儲黎當退休金用

炒輸100萬要還
同
有100萬炒輸曬好似係兩回事

同埋人地重點好明顯就係講
你預到突發事情你儲落既錢拎唔返出黎用

輸得100萬要還=嗰100萬本身唔係佢嘅，借返嚟嘅

連登仔個個投資大師 輕鬆屌打廢老巴菲特 年回報50-100% 邊會同你買呢d得幾厘回報 仲要壓住舊錢既on9野

複息5-6
有咁高

保值先係有用，唔保值乜都假

有，因為佢搵嘅錢仲高過你，之前LTCM就係呢啲

之前有個保險sell過我 但聽完都唔明
我每月dum舊錢落去 一個period 內佢保證一定會比番本金連一定利息？戈個利息係佢sell戈陣比我睇戈個 定係其實會根據個市長環境變

儲蓄保不嬲係有閒錢先買 問定幾pay幾係唔係保證 依啲係常識黎。 做緊槓桿買u life irr 7%好老老實實覺得唔錯

22歲畢業都玩到殘晒啦

最緊要係保值，唔保值等於倒錢落海，然後睇你執返幾多

連登仔個個當自己股神 實贏錢 只不過係贏多贏少既分別 係佢地眼中緊係覺得廢
事實上你當係定期既一種囉 一定唔會賺好多架

基本你放愈長愈高

唔保證

點解仲有人會落搭

為得個4~5%利息 鎖死十幾二十年個資金流動性
最好笑係竟然會有人認為咁樣係抵

當然唔保證
每間保險有個實現率
你可以參考下邊間最高

完全唔同層次
叫雞明買明賣好無癮, 未開門已經知道畀錢屌閪射精落樓
但食地產妹/保險妹係一場利益瓜葛既角力, 滿足感高幾個level

返工就有醫療保險, 儲錢點解要搵人幫我儲?
你話買危疾驚自己生癌都合理啲

保狗真係死全家

萬一你失業點算？

係即養老過生活就得
大賺就唔洗諗
係咪咁解

大家點睇
投資連繫式人壽？

比人投左左去買基金仲要唔包賺
係死左先可以拎返舊錢比受益人，已供款項既105%

你每個月供舊錢就等於出糧比agent ?

其實都幾諷刺
保險一開始都係用槓桿 買張細嘅保單去預防D大問題
(e.g 旅遊保, 醫療保)

儲蓄保險就掉返轉
保險功能就冇
一有問題保你唔住之餘仲要踩多你一腳
我就唔知保左D乜喇

唔識投資
唔諗發達
唔諗財務自由
唔求人生大上大落
一心只想佛系由 20 幾歲安定到退休
而且對自己未來 20-30 年有計劃 (仲要好有信心嗰隻)
儲蓄保 就岩你

我就買比小朋友以後用，長放唔差，但放一兩年就話要拎錢又要高回報個啲投資達人就唔好買啦⋯⋯

你借完錢要還100萬 = 你原本有100萬可以洗?

cut咗佢拎返原本舊錢出黎
因為我係諗到如果一開始無儲蓄保幫我儲返小小錢，我就算真係失業，到時可能一仙都無

喺香港我只會買醫保
其他暫時唔使諗

咁點解唔放舊錢做定期？
起碼唔洗蝕

我寧願柒到做 「定期存款」、「零存整付」

都唔做儲蓄

錢，都係眼見手為真

公務員呢？ 唔怕失業

聽咩人講

危疾連儲蓄 買唔買得過？

咁宜家要做promo 先有1~2 p.a.
但係我相你如果要提早拎錢
銀行個筆手續費點都低過份保險斷供大部分本金收皮

但我買股票成日輸

30年可以倒蝕

狗吹你都信，佢可以吹到每年20%都得

你點知自己幾時等錢洗？
航空旅遊酒店都冇諗過可以半年冇工開
老闆冇諗過法例唔俾你做生意
呢d咁既儲蓄得啖笑

因為鎖鳩住舊錢，提早拎本金蝕一大截。

講緊係你供完個年期，仲要繼續放係到。

你自己承擔失業斷供保險既風險。

總之靈活性超底。供勞力士唔戴可能好過佢

見佢話cut咗佢都可以拎返自己原本儲嘅錢唔會扣錢，所以就join咗
因為我自制力好差，真係可以一毫都唔儲，所以想有d嘢可以強制自己儲錢

但原來有定期呢d嘢架??依家上網查先知係咩.....................

供咗份30萬幾年 可以拎翻46萬
都算係咁 多餘錢供去當儲錢

Btw 冇錢真係唔好供 有事冇得拎

同意
佢唔食唔住唔洗錢咪可以多D錢應付突發野

點解個個都講到買咗儲蓄保就會冇錢洗咁
我而家供緊份一個月都係供3k姐
連登仔唔係個個fg 50k架咩?
一個月3k都供唔起?
一個月拎3k出黎當分散投資又有咩問題?

點解儲蓄要預大病
預得大病就買醫保/危疾啦

不過醫保對保險公司都好撚so
就係博你怕一時唔好彩會用得到份保險

請問係咩泥？

有

咁多突發你不如話佢聽日出街比車撞死算啦...
其實你係唔想筆錢lock住姐
咁咪放入mortgage戶口囉，都有穩定2%呀
買得呢類plan既都係儲閑錢儲美金啦，無人會放晒成幅身家入去掛

短期儲蓄plan 有用
長期蝕通脹

儲蓄保賺最多佣

簡單講係問銀行借錢買單 當你出50萬銀行就出450萬 買一張500萬既單 張單本身可能得4厘一年既回報 但唔好忘記你啲錢其實唔係你出 你只係出左50萬 當然450萬要比利息銀行但只係兩厘幾 中間其實用50萬槓桿賺左息差

洗閪咩, 你開多個戶口, 每個月出糧放二千入去
張卡俾你老母keep

你講完都係解決唔到上面講既問題

儲咩蓄咩保
儲蓄就儲蓄, 保就保
無啦啦又要你買基金再收你手續費, 保就只係保你死撚左賠一球

我建議你開多個戶口, 每個月出糧放入去, 張卡俾老母keep, 每三個月做一次定期 好過

有冇好介紹
我都想搵啲5年內既

好間保險公司都有2/5年 你上網睇下就有

我勁後悔

12-14% 唔係年利率
除返一年咪2-3%

不如講下你用咩方法追通脹

當然係低風險

定期？債卷？
教下我🙏🏻🙏🏻🙏🏻

呢度個個師兄笑人輸通脹！
你呢個又蝕

玩盡啲 供夠五年
等到第8年 breakeven point
等紅利價值到左本金
可以按比銀行
拿番本金出黎
賺息差

低風險追通帳只能槓桿買bond or 保險
叫你買stock 個啲根本玩鳩你

因為如果無買到份保險
就連淨低個十萬都會無埋

利申 唔讚成買儲備保

好簡單

1.承擔唔起咁大風險根本唔應該玩咁大，你連基本流動現金都冇，學咩人炒賣？

2.大病用幾十萬，保險買夠根本唔驚

3.借錢賭錢根本係可以避免既野，賭輸幾十萬關儲蓄保咩事？

4.結婚呢d人生規劃你應該一早預左會係邊到拎錢出黎，你將全部儲蓄放晒落儲蓄保就蠢左，你可以做定期或者短年期儲蓄保，派息基金，低風險野可以隨時套現。

儲蓄保就係用時間成本換取回報既產品
唔做好風險管理就怪落儲蓄保到有意思？

鎖你十尻幾年錢話幫你儲錢
慘過做定期

都傻既
你真係想揾野lock住求其揾間銀行定期左佢囉
拎儲蓄保黎儲錢

無錯 買岩款嘅勞擺廿年一定升得多過柒頭儲蓄保

認真 高收入人士先有用
因為扣稅

LTCM摺左喎

我老母係銀行買比2年錢果啲5年plan
30萬本大概過左7年，今年有36萬幾
佢好撚開心

垃圾黎，唔好買
要草錢咪定期

叫雞叫到咁高境界, 咁撚識食

梗係一樣會儲錢
會唔會買保險買到自己月月清

其實要視乎你本身張單既內容，

只係呢度好多人妖魔化左，嚇鳩你姐

再冷靜期內退單

性愛除咗肉體歡愉，仲需要有心理嘅勝利

俾d想儲錢但又自制力嚴重不足嘅人用

識自覺儲錢份儲蓄保真係無撚用

當年LTCM係其中一間機構投資者嘅寵兒，當中就有好多保險公司客

遞增架

買年金扣17%稅可以既，同埋有時同banker買少少保險，定存利息、exchange rate都會好好多，如果有閒錢都可以考慮，前提就係果d真係idle money

但係佢玩法就係用勁高leverage買低風險資產
結果個風險承受能力係勁低 一震就死掉

過黎人我自己19歲岩岩岀黎做野就買左,個時月月清搵野逼住自己
供供下先知唔對路又唔想cut
成日屌撚住黎供
而家供到第八年諗番起唔錯
起馬死極都有廿幾萬係到

我十年期

aa?

供唔知幾多年先有得拎

如果你有幾十萬，過大海賭幾次一百蚊大細本多終勝

呢d保險係你有閒錢用黎保障未來，唔係要你每月返工收入，係入面拎出黎

邊間咁痴線
利申：China Life Agent

係真唔係 detail?

連登個個股神黎
其實我自己玩股票唔會敢放太多錢落去
所以兩樣都做都無咩所謂 總好過放晒係銀行

市好咪勁囉

保值就係嘅，唔保值嗰啲不如自己買

最主要係睇保唔保值
同埋而家大部分保值plan都唔會再出

三年前買咗
要去到第15年即係12年後先有賺
到我60歲就帳面賺100萬，但到時港元咩環境就無人知
而家急住移民有啲後悔，但已經洗濕咗個頭
而家走蝕成廿幾萬
當時仲係太平盛世諗住喺香港留過世

通常有失業保障可以唔供keep單

有無咁撚廢
係只計保證個part?
非保證呢

我覺得有用呀，起碼有升幅，我買股票係蝕晒

5%你係咪發撚緊夢

VOO or QQQ

有12% 巴菲特都攞成副身家all in啦

鳩痕你飛轉日本啦

銀行定期+飛地 點都好過 儲蓄保+板雞

保險狗一係股票跌市就出來搵食
屌你老母

已經計埋，唔計保證都係15年回本
60歲就賺70萬
但到時港幣隨時變廢紙
話就話係多餘錢買，但始終都係錢
不過唯有向好果方面望，始終我自己就好大洗

唔緊要 你就甩難

儲蓄保險係當你有事時救唔到你，仲係壓死駱駝嘅最後一根稻草
買2800 都好過買儲蓄保
有咩事都可以估貨拎錢救命

儲蓄保/年金
唔係for 你買架
唔好on9

係高收入人士拎黎扣稅用

標準答案：牛熊賺得仲快喇

通常月供幾多先有得屌？

連通漲都追唔到
又冇彈性

垃圾中既垃圾

Hsbc?

係，認真你班友買還買，呢個時勢真係想買都唔該買美金單
18歲果年買咗份儲蓄人壽用港紙單屌，到時都供完都唔知cash唔cash out好。本身就諗住買黎穩陣由佢loop

要回本期嘅儲蓄工具？

分兩份，每次定期三個月
咁你最多等1.5個月就可以攞
想快啲攞可以分多幾份

利申：分咗五六份，周不時撳撳吓幾好玩

因為有啲人要必賺零風險

BLUE ，3 年保本+ 3厘IRR

Lump sum 細既話， 買黎真係無用

買儲蓄保俾人夾死筆錢

連登死罪之一，買保險

無圖你話0紅利都得啦

海嘯時有某保險公司派過一蚊美金

笑死人咩

QQQ 低風險

我好明白，但呢道啲人鳩吹無本

個個都股神，個個All in 年年5里up

係，premier RM sell 我
但我話放三年

但呢三年發生咩事都唔知
拒絕左佢

儲蓄就儲蓄 保險就保險
2樣野唔好撈埋一齊

銀行定期仲好啦

10幾萬，比10蚊紅利！慘過乞衣，呢啲公司及艇仔，高樓大廈、艇仔就身光頸靚！錢從何以來⋯⋯儍仔囉

因為唔識囉

你當依家仲係18年賺番一半咩

上面d連登仔 連市面有咩plan都唔知

只係睇投資，買美股贏幾多幾多

真真正正贏嘅有幾多個，輸到無錢扮贏就一堆

另外買儲蓄plan一定要買份可以做抵押嘅plan

有事都可以正常息咁套出黎

講緊草錢，咪草
投資咪投資
草咪草

做定期好過啦
垃圾儲蓄保賺得幾多

買美金保單啦

儲蓄保險只係跟住保險公司投資
你買嗰陣有冇睇過個plan會投資邊到？
既然你跟得佢買，當然睇埋公司市值
另外，衣家可以上網睇[分紅實現率]
投資產品呃人，係因為你地冇做研究啫

保險係保險
儲蓄係儲蓄
投資係投資

三樣mixup好難有搞得好。重要假手於人。

Ching原來已經去到金字塔中精神上的滿足 佩服

正解

連登個個股神
fg 50K 大把錢翻一翻啦
美股屙煙一鋪都幾個開
仲要儲縮保把咩

通脹都追唔上啦 咪玩啦

儲蓄寶不如直接供自願強姦金好過
起碼拎得番錢

保險公司兩大騙局
一.強姦金
二.儲蓄保

自己計

邊間保險咁撚廢
正常係第八年回本
Anyway
你第十五年回本後 拿去渣打按左個紅利比佢
拿番舊錢賺住息差
你個筆錢可以繼續用

真係廢的。
拎去買哂corporate bond都跑贏佢

其實長遠投資, 分散少少落saving plan 無乜壞
叫做對沖自己投資既風險

今日話你知S&P 拉勻有年均7-8% return (長遠strong hold)
但中間有d 好幾個時間跌30% up
睇你心理素質係咪strong hold 到先
strong hold 唔到, 又入又出, 哂心機哂時間, below average return

鎖你個錢幾十年 我睇唔到呢啲咁嘅閪保風險低喺邊度

有位做左40年嘅投資planner 同我講
儲蓄保係食屎的product, 年金亦係食屎的product

要儲錢， 你乖乖地去開個特別自願性供款戶口， set定每個月月供
例子係hsbc開個靈活戶口買自選美國基金

好處有：
一： 唔會長期hold住筆錢， 你可以隨時拎返出黎， 失業唔供住亦得， 只要簡單通知。 冇斷供風險

二：回報比你所謂儲蓄保同年金高， 跑贏成條街咁遠

唔買sp500, 買bnd agg spab, 綜合投資債卷
或者短至中期美國債，個return都屌打儲蓄保....

匯豐啲基金咪又係💩
儲蓄保最緊要保值，否則等於倒錢落海

分紅實現率
自從保險公司都係股份制， 佢地要向股東交代
就代表呢個實現率係比人渣住春袋 ，任人渣滓， 只係精算佬嘅遊戲黎

好多儲蓄做大少少都有成幾萬蚊傭金
一個月開一兩張單都發達

講真大部份做小過10年嘅agent嗰啲都係廢

淨係識得背書

嗰啲係咪基金單？儲蓄保都有咁多？？

賭？
自己唔識儲？
使唔使俾你lock 10幾廿年
儲蓄10年Break even係常識
醫療意外人壽嗰啲真心有用真係同佢賭
基本上唔多唔少每個人一世人都有啲意外都會賺返

儲蓄就算啦如果你有錢你可以把
擺一部份做保本有人壽成份嗰啲但係唔會擺太多

40年佢唔收手續費？佢收咗幾多錢而基金回報又係幾多💰？回報比年金高？年金才成立幾年，跑贏成條街咁遠你的類比有問題🤨

請你列出數字就知道

基金冇買過但我知儲蓄一定唔少
你諗吓佢去到第二到第七年都有錢收

你係agent你會sell咩

你有自制力嘅手動月供voo bnd , 管理費係0.03 同0.04% ， 冇自制力嘅最接近產品係hk 市場收緊你0.78%

年金你係好似年年會收錢， 但屌你貶值條數你計掂未， 年年派1000比你， 但今日嘅1000購買力同5年後嘅購買力諗左未， 隨時連通漲都追唔返

同埋儲蓄保呢類on9野萬一你失業半年， 你那來有錢供， 份單會點？ 冇一個保險佬會講下呢個慘況出黎

根本儲蓄保險for分散投資
儲蓄有紅利plan 有保證plan
買D保證回報果咪得 我宜家買緊一年5.x% 保證 外加紅利
不過屌 紅利是撚但啦
自己本身有其他投資
一年掉過去4萬又唔係多
月供0005本來係呢十年既最正確既選擇 事實上話你知乜都有機會跌
你覺得抵咪抵 15年保5%我又覺得ok跑贏通漲 何況又唔係多 冇人叫你一年買20-30萬保險架
除非間保險公司執笠架姐 , 到時唔止我仆街啦

你而家買定期
我買qqq
睇吓10年後點

保唔保證係個紅利問題
最緊要係保唔保值
唔保值嘅實際上係基金單

其實以前都好認真諗過e 個問題
唔係要發達, 只係想幫補退休果條數

買股票係for 增長
唔買股票果舊閒錢
一係做定期 / ML account / bond ETF / 保險 e d

如果真係好閒, 小注買落saving plan 放
坐4%-5% 望6%
我又覺得問題不大

就算比你set 左個股債組合, 都係好講紀律去rebalance
我慳番d 時間諗下點發達仲好

流動性風險

儲存保險當然有用既

你有閒錢咪買囉

你買得所謂既儲蓄保都唔預佢幫你發達架啦
跑贏通漲你有賺啦
我又唔係股神 買乜升乜 反而儲蓄保仲穩定年賺5%

果d基金都要睇你點玩 個市好咪升 唔升咪輸管理費
但係你同銀行買出買入都有存倉手續費
你孖展炒ipo都要比息啦
跟本一樣 d基金單鎖好短時間 好似2年only 果陣個保險佬sell我都冇買
反而買左份保5%

保值就係，唔保值嘅點解要俾錢人哋幫你蝕錢？

都係嗰句，唔保值我不如自己買，做乜要俾錢人哋幫你蝕

同果d話冇用既人解釋下姐
同埋 你去銀行買 證卷公司買都一樣
都係收存倉手續費
同個agent當你老豆咁服侍先 果幾千蚊一年抵比佢賺啦

事實證明儲蓄保真係用黎呃啲無知既人

錢多到冇左都唔care既人先啱用

普通人一出事連應急錢都做唔到on9先買

sorry儲蓄保險既流通性風險已經大過2800既股價波動風險

出事拎唔到同total loss有乜分別
用黎做遺產

屌你無叫你全副身家放入去架嘛，一年搵五十萬，放十幾廿萬入去唔過份啊，你識分配架嘛，你留啲流動資金咪得囉

10年條數先平手
即係你要Mac sure自己10年來冇事

之後唔知過多10幾廿年你先有個可觀嘅回報

你要出事可以隨時攞出嚟嘅話就咪買儲蓄保險啦
又要活期又要賺又要包唔蝕
不如你整個咁嘅plan俾我我即刻幫你買

其實真係好煩...你要流通性買咩保險姐
咁有啲人就係要超級穩定呀嘛我從來都唔覺得儲蓄保險又呃人
百貨應百客

垃撚圾儲蓄保
呢到好多Agent狗

我自己存錢都分3part 長期投資 短期投資 同活期投資
我自己分配就 短期投資 20% (短炒股票果d 可以高風險少少)
活期投資50%(可能放係銀行備用 得1,2%利率果d 但係有咩事隨時有舊錢拎出黎)
長期投資(派息正股長渣,保險) 30%

d人成以為買份保險就買哂成份身家

講個客觀事實姐
嬲豬阿保險仔？

你俾錢佢使，佢又唔使點工作，佢叫你老豆都得啦
投資唔應該係咁，你要知道嗰堆所謂基金，表現係差到冇人有，好嘅基金就唔係sell俾你

保值就唔呃，不過而家好少出保值了

唔係必賺叫咩儲蓄

唔係穩定叫咩儲蓄？唔保值嘅根本就係基金單

我個agent 幾好服務 過節拎d餅卡黎 claim 保險又快手 可能因為我同佢買得多 醫療 儲蓄 旅遊保都係佢 佢得閑有d 咩免費bodycheck 咩promo 又會搵我

果陣我個agent sell 果幾隻廿年都升左60-150% btw 唔係好信基金 所以冇買

儲蓄就應該保值，唔保值嘅應該叫”投資”

邊個plan? 睇過？

我又唔係做保險 你搵個agent問下啦 佢地實有plan比你睇

i mean thats why somebody dun even buy 2800

我係想知邊個plan可以賺到啫
我老豆幫個frd買過三份以上，全部都係蝕，幾皮野美金，仲要係2018年嘅result

我駛做保險？！

儲蓄保唔保值嘅唔係呃人係咩
有儲蓄保真係保值嘅，不過聽講係幾年前停咗

費事開名一陣又話我做保險狗幫人賣廣告
個基金佬係咪玩尻你 早幾年咁好市 我MPF一年都羸3-5%

實有ga if long enough
同嗰啲年金差唔多

我都唔係好明 係咪我俾人呃咗都唔知？

老阿認同

跑羸通脤就夠 又唔諗住生仔女 輕輕鬆鬆55歲夠退休啦
計過渣住幾百萬現金加每個月派2萬幾蚊左右

1000%果d真係冇諗過

就係通脹都唔止呢條數

而家淨係派紅利了？

你好似表示中立，有用既，有閒錢就買？你露咗尾巴啦！
你話你唔係aa我唔信！

屌 計撚到咁多咩 20年之後可能2萬幾唔多既 都可能我加人工升職中六合彩呢

跌市就有保險狗出來搵生意架啦

每個月2萬幾？有冇睇錯呀
啲條款真係要逐條睇清楚，每隻字都係錢嚟

計哂自己股息定期保險加埋先2萬幾

再努力啲，同埋唔好再簽保單

其實我保單都係簽左2份 醫療同一份儲蓄

都ok, good luck

叫做逼下你草錢，賺一定唔多，俾啲成日有錢身痕駛大左既人就啱

政府n年前派左6000強姦金， 到今日10年定11年 已經賺左210%

儲蓄保
仲要下下玩十幾年

你計返歷史 以前買落既儲蓄保險如今唔貶值都偷笑

想知買左儲蓄保個d巴打係買邊間

保本就係
唔保本嘅分分鐘啲錢俾咗一部分人

有寄statement架喎，應該每個月一份

邊間唔緊要，最緊要保本

無收過..... 淨係每年一份付款通知同週年報告

咁睇咗週年報告先，都有參考價值嘅

冇影響，不過你可以打去保險公司問吓

咁有邊間

而家保本plan好似冇再出，所以你都係自己投資吧啦

一係放定期

早幾日問左AIA同保誠d 5年plan，好伏我見佢非保證個part佔左成個總數既6成

求其買高息定期外幣個息都已經高過佢啦

所以我見佢10幾20年後粒數好似好靚仔咁，實質就係大部分非保證

拿，我就唔閪識既。
我老母就買左份，你當2025年可以攞番50萬。
我係度唸，「假設」2020取消聯繫匯率，港幣跌到仆街，
2025買碟飯要60萬，終於拎番儲蓄保險50萬出離，
唔知我老母夠唔夠錢食飯。

就算無買，如果真係咁取消都會唔夠錢食飯

所以真係要自己望清楚

咁銀行定期一點幾厘個啲叫唔叫儲蓄？

點解唔係？佢唔會令你蝕錢

佢買保險定係做定期

通漲3%，佢年回報1.x%, 咁佢做唔做到你口中嘅保值？

其實佢仲有保險個part...
個個剩係用儲蓄黎計
儲蓄plan你每個月可能供二千幾三千，供廿幾年，唔拎番舊錢就保一世
但你剩係買份保險可能都要千幾銀一個月 仲要供到死個日 先保你一世 到老左每年幾皮野保費
變相如果佢保到值 係有著數
不過保險公司點都唔會蝕俾你
所以追唔到通漲好正常
咪當交保險費

供緊個時中間有野唔拎得錢出黎如果唔係蝕到PK
呢一點先係最大障礙其實

所以上面巴打講得岩
自己收入唔穩定 無乜積蓄 唔好制

你講緊儲蓄喎，搞乜又變咗投資概念

十年? 供樓咩

要放十幾廿年先拎到出黎 on9?

保值同保本 兩件事黎

垃圾

過主喇 響樹搵食

講緊保本，之前噏錯

你講保值喎，夠錢放響度追唔撚到通漲，係一路貶值，點撚樣保值啊？

係連登，保險係原罪黎
1-2年前通常D連登仔會叫你月供匯豐/領展/REITS/盈富輕鬆屌打,
宜家通常D連登仔會叫你買美股VOO/DIA/QQQ
只有on9仔先會買保險

但
當你供匯豐由75供到35果陣, 佢地會話你都on9咁多可以供揀中匯豐黎供
當你見住美股DJI 2星期由29000跌到18000訓都訓唔著, 佢地會話你都on9唔識做淡對沖

儲蓄保一樣有佢既功用,
其實講到尾係靈活性, 價格波動承受能力同回報既取捨,(本錢都有限制)
有D人承受價格波動既能力好高,
有D人既時間成本根本唔值錢,
有D人只係賺個m記加大就心滿意足
睇你想要咩同可以捨棄d咩

上面有d人話萬一有突發開支,到時要cut單就會蝕錢
呢個係個人風險管理做得唔足既問題,
你自己唔留足夠既cash買乜都會有呢個情況,
無論係保險,坐緊艇既投資, 定期咪一樣要蝕
(唔好以為宜家定期中間cut收幾百蚊手續費就得, 萬一聯繫匯率崩潰,拆息抽到上天,個個都cut定期走佬,你估銀行會唔會收你幾舊水就放你走?)

利申: 個人唔會買儲蓄保, 但亦認為唔應該妖魔化保險, 唔洗屈我係agent保險狗
純粹想講既係連登仔用上帝視角黎9up好容易,個個都識
但有事發生既時候,佢地只係會拍拍籮柚走左去
唔好信晒, 自己諗下/google下先

呢道個個就話咩唔抵邊個唔抵

我想搵過話我知點買先係抵？
三個條件姐

有流性
跑贏通脹
低風險

其實係講緊保本，sor

你唔明業界有幾邪惡

點邪惡法？

唔係保險既問題，係人既問題

但個個都係咁，呢個就係結構問題

但上面個位巴打係講得幾有道理

佢話係儲蓄保險，有保險，夠幾年後攞番舊大錢連息，中途拎就會本金都拎唔晒，大約係咁。

凡事樹打大有枯枝 無限偏見放大冰山一角的事件其實好支那style 屌 咁大把廢老夠話後生黄絲界有幾咁邪惡啦其實都係好似揀女朋友咁姐 有辣有唔辣 成日全部女人都係雞 成個結構有問題 咁連登仔講哂啦

我屌佢老母。當初同我講供6年就可以唔洗供。之後唔攞舊錢就不斷滾錢。到我出黎做左幾年野後公司又供乜乜乜。我就發現我岩岩出黎第一年就被人水去供野。上去AIA個網check下睇下有幾多錢先。跟住睇到條蚊點計都唔夠我供左六年個本金既？我屌丫。跟住再問下另一個保險又話供六年唔供的第九年先會拎返個本金。我即刻屌左聲以後唔到買保險

唔好玩啦！人只係為佣金啫，無保險公司的律師、精算師計數和條款做後台，坐監都坐到死

月月存錢定期都無咁嬲

好少有連登仔有你咁理性

如果淨係為左佣金sell客，咁個個AA都唔荒會做得耐同多人介紹啦，個朵臭哂

IRR less than 3%
無Liquidity, 重低過樓同車, 頭5年根本放唔到.
計asset , 正苦所有福利計劃都要報上去,即係會爆數.

為咗💰，面皮厚，大把水魚呀！好多做3幾個月就發覺不能為咗佣金而出賣親友所以劈炮

所以自己都要睇清楚d terms 囉

行政費已經食晒你d利潤

幾拾年後，變化幾大，這樣的條款合約已經不合時宜，可能有不少疾病不包啦！

我買個隻危疾係會包埋claim一次not on the list既病

拎人工1/10 or 更低比例去供我認為無問題

真係要預左會郁佢咁囉

不過而家開始供就on9 啦

香港搞成咁，有多個不如諗下點救港or 走人 仲買咁長年期把撚咩

真係移民就無得諗，會cut 左佢

屌真係on9，儲蓄保險=銀行外判定存，有事銀行走得甩你走唔甩

叫雞都咁多學問

因為叫雞係一定屌到
但地產保險唔包食硬